\usepackage{xparse}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{comment}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=3.5cm, right=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{url}
\usepackage{appendix}
\usepackage[x11names, rgb]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{caption}
\usepackage{varioref}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabu}
\usepackage{pst-plot}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{minted}
\usepackage{totcount}
\usepackage{datetime}
% \usepackage{todonotes}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{csquotes}
\regtotcounter{page}
\usemintedstyle{bw}
\renewcommand{\normalfont}{\sloppy\linespread{1.5}\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont}
\newcommand{\lstsize}{10pt}
\newcommand{\lstfont}{\sloppy\linespread{1.5}\fontsize{\lstsize}{\lstsize}\selectfont\ttfamily}
\newcommand{\cmd}[1]{\sloppy\linespread{1.5}\fontsize{\lstsize}{\lstsize}\selectfont\framebox{\texttt{#1}}\normalfont}
\renewcommand{\bibname}{}
\newcommand{\ktutocdots}{1.5mm}
\newcommand{\ktuheading}{\bfseries\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont}
\usepackage[pdftitle={\ktutitle },pdfsubject={\ktusubject},pdfauthor={\ktuauthor},unicode=true,colorlinks=false,bookmarks=true,pdfborder=0,hyperindex=true]{hyperref}
\raggedbottom
\captionsetup[figure]{name=}
\captionsetup[table]{name=}
\DeclareCaptionFormat{ktulentele}{\bfseries #1 lentelė\par\raggedright#3\par}
\DeclareCaptionFont{ktu}{\bfseries}
\DeclareCaptionLabelSeparator{nothing}{}
\DeclareCaptionLabelFormat{ktu}{#2 #1}
\DeclareCaptionStyle{ktulentele}[]{justification=raggedleft,format=ktulentele,listformat=simple,labelseparator=period,labelformat=ktu,labelfont={ktu},textfont={ktu},singlelinecheck=false}
\DeclareCaptionFormat{ktupav}{\bfseries #1 pav. #3\par}
\DeclareCaptionStyle{ktupav}[]{justification=centering,format=ktupav,listformat=simple,labelseparator=period,labelformat=ktu,labelfont={ktu},textfont={ktu},singlelinecheck=false}
\DeclareCaptionFormat{ktualg}{\bfseries #1 algoritmas. #3\par}
\DeclareCaptionStyle{ktualg}[]{justification=centering,format=ktualg,listformat=simple,labelseparator=period,labelformat=ktu,labelfont={ktu},textfont={ktu},singlelinecheck=false}
\makeatletter
\def\tagform@#1{\maketag@@@{\bfseries(\ignorespaces#1\unskip\@@italiccorr)}}
\makeatother
\renewcommand\thefigure{\arabic{chapter}.\arabic{figure}}
\renewcommand\thetable{\arabic{chapter}.\arabic{table}}
\renewcommand\theequation{\arabic{chapter}.\arabic{equation}}
\renewcommand\thechapter{\arabic{chapter}.}

\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{3}

\renewcommand\thesection{\thechapter\arabic{section}.}
\renewcommand\thesubsection{\thesection\arabic{subsection}.}
\renewcommand\thesubsubsection{\thesubsection\arabic{subsubsection}.}
\renewcommand\theparagraph{}
\usetikzlibrary{decorations,arrows,shapes}
\fancypagestyle{ktudarbas}{
\fancyhf{}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\fancyfoot[RO,RE]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}
\makeatletter
\renewcommand{\@pnumwidth}{3em} \renewcommand{\@tocrmarg}{4em}
  \renewcommand{\chapter}{\@startsection{chapter}{1}{0mm}{\baselineskip}{\baselineskip}{\ktuheading\setcounter{figure}{0}\setcounter{table}{0}\raggedright}}
  \renewcommand{\section}{\@startsection{section}{2}{0mm}{\baselineskip}{\baselineskip}{\ktuheading\raggedright\raggedright}}
  \renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection}{3}{0mm}{\baselineskip}{\baselineskip}{\ktuheading\raggedright}}
  \renewcommand{\subsubsection}{\@startsection{subsubsection}{4}{0mm}{\baselineskip}{\baselineskip}{\ktuheading\raggedright}}
\makeatother


\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi})}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi}
\newcommand{\fname}{}
\newcommand{\forloop}[5][1]%
{%
\setcounter{#2}{#3}%
\ifthenelse{#4}%
  {%
  #5%
  \addtocounter{#2}{#1}%
  \forloop[#1]{#2}{\value{#2}}{#4}{#5}%
  }%
% Else
  {%
  }%
}%
\renewcommand{\reftextfaraway}{(žr. psl. \pageref}
\renewcommand{\reftextfacebefore}{ankstesniame puslapyje}
\renewcommand{\reftextbefore}{ankstesniame puslapyje}
\renewcommand{\reftextafter}{sekančiame puslapyje}
\newminted{pascal}{linenos=true,baselinestretch=1,samepage=false,frame=leftline}
\newminted{go}{linenos=true,baselinestretch=1,samepage=false,frame=leftline}
\newminted{text}{linenos=false,baselinestretch=1,samepage=false}
\renewcommand\theFancyVerbLine{\lstfont\arabic{FancyVerbLine}}
\renewcommand\FancyVerbFormatLine{\lstfont}
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\ktutodo}[1]{\todo[inline]{#1}}
\newcommand{\ktualgoref}[1]{#1 nr.~\vref{algorithm:#1})}
\newcommand{\ktusrcref}[1]{#1~\vref{file:#1})}
\newcommand{\ktusrc}[2]{
  \ktusubsection{#1}\label{file:#1}
  \inputminted[linenos=true,baselinestretch=1,samepage=false,frame=leftline]{#2}{#1}
}
\newcommand{\ktusrcr}[3]{
  \ktusubsection{#1}\label{file:#1}
  \inputminted[linenos=true,baselinestretch=1,samepage=false,frame=leftline]{#3}{#2}
}
\newcommand{\ktusrcrh}[4]{
  #4{#1}\label{file:#1}
  \inputminted[linenos=true,baselinestretch=1,samepage=false,frame=leftline]{#3}{#2}
}
\newcolumntype{~}{>{\global\let\currentrowstyle\relax}}
\newcolumntype{^}{>{\currentrowstyle}}
\newcommand{\ktubiburl}[4]{
    \urlstyle{same}
    \bibitem{#1} #2
    [žiūrėta #4]. Prieiga per internetą:
    \url{#3}
}
\newcommand{\kturow}[1]{\gdef\currentrowstyle{#1}%
  #1\ignorespaces
}
\newcommand{\ktutexfigure}[2]{
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \input{#1}
      \captionsetup{style=ktupav}
      \caption{#2}\label{fig:#1}
    \end{center}
  \end{figure}
}
\newcommand{\ktutextable}[2]{
  \begin{table}[H]
    \captionsetup{style=ktulentele}
    \caption{#2}
    \vspace{-20pt}
    \centering
    \input{#1}\label{tab:#1}
  \end{table}
  \addtocounter{table}{-1}
}
\newenvironment{ktutable}[2]
  {
    \begin{table}[H]
      \captionsetup{style=ktulentele}
      \caption{#2}
      \centering
      \label{tab:#1}
  }
  {
    \end{table}
  }
\newcommand{\ktutextc}[2]{
  \ktutextcl{#1}{#2}{true}
}
\newcommand{\ktutextcl}[3]{
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \inputminted[linenos=#3,baselinestretch=1,samepage=false,frame=leftline]{text}{#1}\label{file:#1}
      \captionsetup{style=ktupav}
      \caption{#2}
    \end{center}
  \end{figure}
}
\newcommand{\ktutextn}[1]{
  \inputminted[linenos=true,baselinestretch=1,samepage=false,frame=leftline]{text}{#1}\label{file:#1}
}
\newcommand{\ktutext}[1]{
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \inputminted[linenos=true,baselinestretch=1,samepage=false,frame=leftline]{text}{#1}\label{file:#1}
      \captionsetup{style=ktupav}
      \caption{#1}
    \end{center}
  \end{figure}
}
\newcommand{\ktufigref}[1]{\ref{fig:#1}}
% filename, width, caption
\newcommand{\ktufigure}[3]{
  \begin{figure}[H]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=#2]{#1}\\
      \captionsetup{style=ktupav}
      \caption{#3}\label{fig:#1}
    \end{center}
  \end{figure}
}
\newcommand{\ktufigurewidest}[2]{
    \ktufigure{#1}{16cm}{#2}
}
\newcommand{\ktunchapter}[1]{\clearpage\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{#1}\chapter*{\MakeUppercase{#1}}\label{sec:#1}}
\newcommand{\ktuchapter}[1]{\clearpage\chapter[#1]{\MakeUppercase{#1}}\label{sec:#1}}
\newcommand{\ktusection}[1]{\section[#1]{\MakeUppercase{#1}}\label{sec:#1}}
\newcommand{\ktusubsection}[1]{\subsection[#1]{#1}\label{sec:#1}}
\newcommand{\ktusubsubsection}[1]{\subsubsection[#1]{#1}\label{sec:#1}}
\newcommand{\ktusecref}[1]{\vref{sec:#1}, #1)}
\newcommand{\ktutocref}[1]{\vref{#1})}
\newcommand{\ktucomment}[1]{}
\newcommand{\mq}[1]{,,#1\textquotedblleft}
\algrenewcommand\algorithmicwhile{\textbf{kol}}
\algrenewcommand\algorithmicdo{\textbf{kartoti}}
\algrenewcommand\algorithmicfor{\textbf{visiems}}
\algrenewcommand\algorithmicrepeat{\textbf{kartoti}}
\algrenewcommand\algorithmicif{\textbf{jei}}
\algrenewcommand\algorithmicprocedure{\textbf{procedūra}}
\algrenewcommand\algorithmicfunction{\textbf{funkcija}}
\algrenewcommand\algorithmicloop{\textbf{ciklas}}
\algrenewcommand\algorithmicend{\textbf{baigti}}
\algrenewcommand\algorithmicreturn{\textbf{grąžinti}}
\algrenewcommand\algorithmicthen{\textbf{tada}}
\algrenewcommand\algorithmicelse{\textbf{kitu atveju}}
\floatstyle{plaintop}
\restylefloat{algorithm}
\floatname{algorithm}{Algoritmas}
\renewcommand{\listalgorithmname}{\MakeUppercase{Algoritmų sąrašas}}
\NewDocumentEnvironment{ktualgo}{m m}{
        \begin{algorithm}
            \captionsetup{style=ktualg}
            \caption{#2}\label{algorithm:#1}
            \begin{algorithmic}[1]
    }
    {
            \end{algorithmic}
        \end{algorithm}
    }
\newenvironment{ktuappendices}
  {
    \ktunchapter{Priedai}
    \begin{appendices}
      \renewcommand{\thesection}{\arabic{section} priedas.}
      \renewcommand{\thesubsection}{}
  }
  {
    \end{appendices}
  }
\newenvironment{ktusol}
  {$\blacktriangleright$}
  {$\blacktriangleleft$}
\setlength{\tabcolsep}{1mm}
\setlength{\parskip}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{1cm}
\setlist{noitemsep, before={\vspace{-0.6cm}}}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{tocloft}

\setlength{\cftchapindent}{0em}
\setlength{\cftsecindent}{2em}
\setlength{\cftsubsecindent}{7em}
\setlength{\cftsubsubsecindent}{11em}
\setlength{\cftfigindent}{0em}
\setlength{\cfttabindent}{0em}

\setlength{\cftchapnumwidth}{2em}
\setlength{\cftsecnumwidth}{5em}
\setlength{\cftsubsecnumwidth}{4em}
\setlength{\cftsubsubsecnumwidth}{4em}
\setlength{\cftfignumwidth}{3em}
\setlength{\cfttabnumwidth}{3em}

\renewcommand{\cftchapfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftsecfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftsubsubsecfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftfigfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cfttabfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftchappagefont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftsubsecpagefont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftsubsubsecpagefont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftfigpagefont}{\normalfont}
\renewcommand{\cfttabpagefont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftchapleader}{\normalfont\titlerule*[\ktutocdots]{.}}
\renewcommand{\cftsecleader}{\normalfont\titlerule*[\ktutocdots]{.}}
\renewcommand{\cftsubsecleader}{\normalfont\titlerule*[\ktutocdots]{.}}
\renewcommand{\cftsubsubsecleader}{\normalfont\titlerule*[\ktutocdots]{.}}
\renewcommand{\cftfigleader}{\normalfont\titlerule*[\ktutocdots]{.}}
\renewcommand{\cfttableader}{\normalfont\titlerule*[\ktutocdots]{.}}
\renewcommand{\cftbeforetoctitleskip}{-\baselineskip}
\renewcommand{\cftaftertoctitleskip}{\baselineskip}
\renewcommand{\cftbeforeloftitleskip}{-\baselineskip}
\renewcommand{\cftafterloftitleskip}{\baselineskip}
\renewcommand{\cftbeforelottitleskip}{-\baselineskip}
\renewcommand{\cftafterlottitleskip}{\baselineskip}
\newcommand{\ktuinit}{
\pagestyle{ktudarbas}
\tocloftpagestyle{ktudarbas}
\title{\ktutitle}
\author{\ktuauthor}
\date{\today}
\renewcommand{\listfigurename}{\ktuheading\MakeUppercase{Paveikslų sąrašas}}
\renewcommand{\listtablename}{\ktuheading\MakeUppercase{Lentelių sąrašas}}
\renewcommand{\contentsname}{\ktuheading\MakeUppercase{Turinys}}
\renewcommand{\bibname}{\ktuheading\MakeUppercase{Literatūra}}
\normalfont
\pagenumbering{gobble}

\chapter*{TITULINIS 1}
\ktutitle
\\\\
\ktuauthor
\\\\\\\\\\
SPAUSDINTI ATSKIRAI PAGAL ŠABLONĄ
\clearpage
\chapter*{TITULINIS 2 recenzentui}
Kas recenzentas?
\\\\\\\\\\
SPAUSDINTI ATSKIRAI PAGAL ŠABLONĄ
\clearpage
\chapter*{Autentiškumo patvirtinimas}
SPAUSDINTI ATSKIRAI PAGAL ŠABLONĄ
\clearpage

\ktuauthorshort\ \ktutitle. Bakalauro baigiamasis darbas / vadovas \ktumaster; Kauno technologijos universitetas, informatikos fakultetas.
\\
\ktucity, \ktuyear. \total{page}p.
\chapter*{SANTRAUKA}
\ktusummarylt
\clearpage

\ktuauthorshort\ \ktutitleen. Bachelor‘s final project / supervisor \ktumaster; Kaunas University of Technology, Faculty of Informatics.
\\
\ktucity, \ktuyear. \total{page}p.
\chapter*{SUMMARY}
\ktusummaryen
\clearpage

\tableofcontents
\clearpage\conditionalLoF
\clearpage\conditionalLoT
\clearpage\conditionalLoA
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{10}
}
\makeatletter
\AtEndEnvironment{figure}{\gdef\there@is@a@figure{}}
\AtEndDocument{\ifdefined\there@is@a@figure\label{fig:was:used:in:doc}\fi}
\newcommand{\conditionalLoF}{\@ifundefined{r@fig:was:used:in:doc}{}{\listoffigures}}%
\AtEndEnvironment{table}{\gdef\there@is@a@table{}}
\AtEndDocument{\ifdefined\there@is@a@table\label{table:was:used:in:doc}\fi}
\newcommand{\conditionalLoT}{\@ifundefined{r@table:was:used:in:doc}{}{\listoftables}}%
\AtEndEnvironment{algorithm}{\gdef\there@is@an@algorithm{}}
\AtEndDocument{\ifdefined\there@is@an@algorithm\label{algorithm:was:used:in:doc}\fi}
\newcommand{\conditionalLoA}{\@ifundefined{r@algorithm:was:used:in:doc}{}{\listofalgorithms}}%
\makeatother

\newenvironment{ktuliterature}{
\clearpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatūra}
}{}


%----------------------- BEGIN KNITR ------------------------------
%% maxwidth is the original width if it is less than linewidth
%% otherwise use linewidth (to make sure the graphics do not exceed the margin)
\makeatletter
\def\maxwidth{ %
  \ifdim\Gin@nat@width>\linewidth
    \linewidth
  \else
    \Gin@nat@width
  \fi
}
\makeatother

\definecolor{fgcolor}{rgb}{0.2, 0.2, 0.2}
\newcommand{\hlnumber}[1]{\textcolor[rgb]{0,0,0}{#1}}%
\newcommand{\hlfunctioncall}[1]{\textcolor[rgb]{0.501960784313725,0,0.329411764705882}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlstring}[1]{\textcolor[rgb]{0.6,0.6,1}{#1}}%
\newcommand{\hlkeyword}[1]{\textcolor[rgb]{0,0,0}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlargument}[1]{\textcolor[rgb]{0.690196078431373,0.250980392156863,0.0196078431372549}{#1}}%
\newcommand{\hlcomment}[1]{\textcolor[rgb]{0.180392156862745,0.6,0.341176470588235}{#1}}%
\newcommand{\hlroxygencomment}[1]{\textcolor[rgb]{0.43921568627451,0.47843137254902,0.701960784313725}{#1}}%
\newcommand{\hlformalargs}[1]{\textcolor[rgb]{0.690196078431373,0.250980392156863,0.0196078431372549}{#1}}%
\newcommand{\hleqformalargs}[1]{\textcolor[rgb]{0.690196078431373,0.250980392156863,0.0196078431372549}{#1}}%
\newcommand{\hlassignement}[1]{\textcolor[rgb]{0,0,0}{\textbf{#1}}}%
\newcommand{\hlpackage}[1]{\textcolor[rgb]{0.588235294117647,0.709803921568627,0.145098039215686}{#1}}%
\newcommand{\hlslot}[1]{\textit{#1}}%
\newcommand{\hlsymbol}[1]{\textcolor[rgb]{0,0,0}{#1}}%
\newcommand{\hlprompt}[1]{\textcolor[rgb]{0.2,0.2,0.2}{#1}}%

\usepackage{framed}
\makeatletter
\newenvironment{kframe}{%
 \def\at@end@of@kframe{}%
 \ifinner\ifhmode%
  \def\at@end@of@kframe{\end{minipage}}%
  \begin{minipage}{\columnwidth}%
 \fi\fi%
 \def\FrameCommand##1{\hskip\@totalleftmargin \hskip-\fboxsep
 \colorbox{shadecolor}{##1}\hskip-\fboxsep
     % There is no \\@totalrightmargin, so:
     \hskip-\linewidth \hskip-\@totalleftmargin \hskip\columnwidth}%
 \MakeFramed {\advance\hsize-\width
   \@totalleftmargin\z@ \linewidth\hsize
   \@setminipage}}%
 {\par\unskip\endMakeFramed%
 \at@end@of@kframe}
\makeatother

\definecolor{shadecolor}{rgb}{.97, .97, .97}
\definecolor{messagecolor}{rgb}{0, 0, 0}
\definecolor{warningcolor}{rgb}{1, 0, 1}
\definecolor{errorcolor}{rgb}{1, 0, 0}
\newenvironment{knitrout}{}{} % an empty environment to be redefined in TeX
\usepackage{alltt}
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
%----------------------- END KNITR ------------------------------
